<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abschluss on GERM 430: Der Holocaust | Winter 2022</title>
    <link>http://germ430.github.io/abschluss/</link>
    <description>Recent content in Abschluss on GERM 430: Der Holocaust | Winter 2022</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Mar 2022 14:47:11 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://germ430.github.io/abschluss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lehrplan Für Die Schule</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/lehrplan-f%C3%BCr-die-schule/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:47:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/lehrplan-f%C3%BCr-die-schule/</guid>
      <description>Wählen Sie einen Film oder Text aus dem Kurs und schreiben Sie einen Lehrplan für die High School. Wie würden Sie den Text einführen? Was würde den Schülern helfen, den Text besser zu verstehen? Welche Aktivitäten könnte man im Unterricht machen, um den Text besser zu verstehen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Media</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/social-media/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:46:55 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/social-media/</guid>
      <description>Wie könnte man den Inhalt dieses Kurses für soziale Medien „übersetzen“? Wie kann man für mehr Aufsehen für Werke der Holocaustliteratur sorgen, und immer noch respektvoll sein? Es gibt sehr viele kreative Medienprojekte zur Zeit zum Beispiel Anne Frank Vlog auf YouTube, oder „Ich bin Sophie Scholl“ auf Instagram. Wählen Sie einen Text oder einen Autor/eine Autorin, und überlegen Sie sich, wie Sie den Text für ein neues Publikum übersetzen könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein Neuer Studienplan</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/ein-neuer-studienplan/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:46:42 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/ein-neuer-studienplan/</guid>
      <description>Sie haben die Aufgabe, den Kursplan zu verändern, weil dieser Kurs in Zukunft unterrichtet wird. Vielleicht möchten Sie mehr Gedichte, oder mehr Filme? Oder vielleicht möchten Sie auch Tagebücher oder Autobiografien lesen. Welche Texte oder Filme würden Sie austauschen? Welche Texte bleiben, und warum? Für diese Aufgabe schreiben Sie einen neuen Studienplan, mit einer Erklärung von ca. 2 Seiten, um die Auswahl der Texte oder Filme zu begründen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/website/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:46:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/website/</guid>
      <description>Dieser Kurs hat keine Website. Wie könnte das aussehen? Welche Informationen wären hilfreich für die Studierenden? Welche zusätzlichen Links könnte man zu jedem Text oder Thema hinzufügen? Definiere das Ziel der Website und überlegen Sie sich die passende Struktur. Stellen Sie die nötigen Inhalte zusammen und bereiten Sie die Texte vor. Für diese Aufgabe sollten Sie eine Webseite erstellen.
z.B. : dieses Website</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/podcast/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:46:10 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/podcast/</guid>
      <description>Schreiben Sie eine Episode für einen Podcast, zum Beispiel zum Thema „Holocaust Literatur“, „Holocaust Gedichte“ oder „Nelly Sachs“. Vielleicht möchten Sie über einen Text, Film, oder Autor*in sprechen, oder über mehrere Werke. Was ist wichtig für die Hörer? Schreiben Sie den Text für die Episode (ca. 3-4 Seiten) und nehmen Sie das auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anthologie Oder Lesebuch</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/anthologie-oder-lesebuch/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:45:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/anthologie-oder-lesebuch/</guid>
      <description>Sie möchten ein kurzes Buch mit 5-10 Texten der Holocaustliteratur ausgeben. Welche Texte aus diesem Kurs würden Sie aufnehmen, und warum? Wie würden Sie die Texte für die Leser einführen? Sie könnten auch Texte zu einem bestimmten Thema wählen (Schuld, Erinnerung, Überleben, usw.), und die Sammlung kann auch andere Texte beinhalten, die Sie schon kennen. Für diese Aufgabe sollten Sie das Inhaltsverzeichnis (Table of Contents) und eine Einführung (ca. 3 Seiten) schreiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abschlussprojekt Definierung</title>
      <link>http://germ430.github.io/abschluss/abschlussprojekt-definierung/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:45:27 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/abschluss/abschlussprojekt-definierung/</guid>
      <description>Deutsch 430/490: Abschlussprojekt Als Abschlussprojekt werden Sie die verschiedenen Texte und Themen dieses Kurses reflektieren. Sie werden ein kreatives Projekt aus der Liste wählen, oder eine andere Idee vorschlagen:
Möglichkeiten für das Abschlussprojekt:  Anthologie oder Lesebuch Podcast Website Ein neuer Studienplan Social Media Lehrplan für die Schule  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
