<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teile der Unterrichte on GERM 430: Der Holocaust | Winter 2022</title>
    <link>http://germ430.github.io/articles/</link>
    <description>Recent content in Teile der Unterrichte on GERM 430: Der Holocaust | Winter 2022</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 23:37:23 -0400</lastBuildDate><atom:link href="http://germ430.github.io/articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aufarbeitung der Vergangenheit</title>
      <link>http://germ430.github.io/articles/aufarbeitung/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:37:23 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/articles/aufarbeitung/</guid>
      <description>(Deckel des Heimat)
Wie kann man seine Familienvergangeneheit im Kontext des Holocausts verstehen? Was würden Sie machen, wenn ihres Opa ein Mitglied der NSDAP war? Nora Krug antwortet diesen Fragen in Heimat und erforscht in Heimat, wie man diese Ideen azekptieren kann.
Texte, Medien, usw.:
 Heimat, Nora Krug (Kalamazoo College Library OneSearch)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NS-Prozesse und Zeitungen</title>
      <link>http://germ430.github.io/articles/nsprozesse/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:36:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/articles/nsprozesse/</guid>
      <description>(Bild von The New Yorker)
Die NS-Prozesse waren sowohl rechtlich als emotional komplex zu verstehen. Wer hatte Schuld? Kann man Schuld haben, wenn er &amp;ldquo;nur auf Befehle gehorcht&amp;rdquo;? Die Ermittlung stellt die NS-Prozesse mit Theater dar. Hannah Arendt handelt von den kontroversiale Meinungen von Hannah Ardent, die im Eichmann in Jerusalem beschreibt war.
Texte, Medien, usw.:
 Die Ermittlung, Peter Weiss (1991) Film 5: Hannah Arendt, Margarethe von Trotta (2012) (auf Kanopy) Eichmann in Jerusalem, Hannah Arendt (1963) (The New Yorker)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tod und Überleben</title>
      <link>http://germ430.github.io/articles/tod/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:36:15 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/articles/tod/</guid>
      <description>(bild von imdb)
Es ist wichtig, die Beziehung zswichen den Tod und Überlebenden von den Holocaust anzumerken. Mit den Emotionen der Gedichte von Nelly Sachs und Paul Celan können wir diese Beziehung verstehen.
Texte, Medien, usw.:
 Chor der Geretteten, Nelly Sachs (audio) O die Schornsteine, Nelly Sachs (audio) Todesfuge, Paul Celan (audio) Film 4: Shoah, Claude Lanzmann (1985) (auf Kanopy)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoffnung und Widerstand</title>
      <link>http://germ430.github.io/articles/hoffnung/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:31:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/articles/hoffnung/</guid>
      <description>(Deckel des Jackob der Lügner)
Ganzen und Großen stellen Holocaust-Medien Juden in dieser Zeit typischerweise mit &amp;ldquo;Traurigporn&amp;rdquo; dar. Jurek Becker schildert die Geschichte eines jüdischen Mannes, Jakob Heym, mit der Komplexität des menschlichen Lebens - Humor, Traurigkeit, Widerstand und (am wichtigsten) Hoffnung.
Texte, Medien, usw.:
 Jakob der Lügner, Jurek Becker Foreign Stories and National Narratives: Yiddish and Fictionality in Jurek Becker’s Jakob the Liar and Edgar Hilsenrath’s The Nazi and the Barber, Emma Woelk (auf mdpi) Film 3: Jakob der Lügner (DEFA, Frank Beyer, 1974) (auf Kanopy)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausgrenzung der Jüden im Deutschen Reich</title>
      <link>http://germ430.github.io/articles/ausgrenzung/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 23:30:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://germ430.github.io/articles/ausgrenzung/</guid>
      <description>Es ist wichtig zu verstehen, dass der Holocaust keine unmittelbare Aktion war. Mit diesen Teilen der Unterricht untersuchen wir zunächst den Ausgrenzung der Juden im Aufstieg des Deutschen Reiches.
Zuerst mit Anna Seghers Der Ausflug der toten Mädchen sehen wir eine Geschichte von eine Überlebende des Holocausts. Es handelt auch von hinterbliebende Schuld. In Ehe im Schatten sehen wir die Rolle der Gesellschaft in der Ausgrenzung von Juden. Das kleines Film Spielzeugland handelt von die Rolle des Individuums.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
